const questions = [
    {
        question: 'في أي عام كان التأسيس السعودي؟',
        options: ['1932', '1945', '1950'],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'من هو الذي أقرَّ يوم التأسيس السعودي؟',
        options: ['الملك عبدالله', 'الملك سلمان', 'الملك فهد'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'كم سنة استمرت الدولة السعودية الأولى؟',
        options: ['83', '94', '80'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'كم عدد حكام الدولة السعودية الأولى؟ ',
        options: ['6', '3', '4'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'من هو موحد المملكة العربية السعودية؟',
        options: ['الملك سعود', 'الملك عبد العزيز', 'الإمام محمد بن سعود'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'ما هو تاريخ يوم التأسيس؟',
        options: ['25أكتوبر', '23سبتمبر', '22فبراير'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'كم عدد ملوك المملكة العربية السعودية؟',
        options: ['7', '6', '8'],
        answer: 0
    },
    {
        question: ' ما هي عاصمة الدولة السعوديّة الأولى بعد التأسيس؟',
        options: ['مكه', 'الدرعية', 'الرياض'],
        answer: 1
    },
    {
        question: ' كم سنة حكم الإمام محمد بن سعود آل مقرن حكم الدولة السعودية الأولى؟',
        options: ['38 سنة', '40 سنة ', '10 سنوات'],
        answer: 1
    },
    {
        question: ' متى توحدت المملكة العربية السعودية؟',
        options: ['1932', ' 1900 ', '1930'],
        answer: 0
    },
    {
        question: ' متى تمَّ الإقرار لأول مرة بيوم التاسيس السعودي في المملكة العربية السعودية؟',
        options: ['2020', ' 2022 ', '1930'],
        answer: 1
    },
   
    {
        question: ' متى تأسست الدولة السعودية الثانية؟',
        options: ['1800', ' 1932 ', '1824'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'منهو مؤسس الدولة السعودية الأولى؟',
        options: ['الإمام محمد بن سعود', ' الملك عبدالعزيز ', 'الإمام تركي بن عبداله'],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'ما هو نظام الحكم في المملكة العربية السعودية؟',
        options: ['انتخابي   ', ' دستوري  ', '  ملكي '],
        answer: 2
    },
    {
        question: ' من هو مؤسس الدولة السعودية الثانية؟',
        options: [' الإمام عبدالرحمن بن فيصل بن تركي', '  الإمام تركي بن عبدالله ', 'الامام عبدالله بن فيصل بن تركي.'],
        answer: 1
    },
];
